原來區議會選舉民主派大勝令到下年習主席有機會唔可以國賓既身份到訪日本！

雖然呢個係日本前幾日既新聞，不過我見連登冇人講，所以翻一翻譯比大家睇。

受到香港民主派在區議會(地方議會)選舉的壓倒性勝利所影響，日本政府內部亦傳出一些對予定下年春天會作為日本的國賓到訪日本的中國國家主席習近平一些疑慮的聲音。

要求民主的示威活動愈發強勢，國際社會批評的矛頭也可能因中國政府對示威活動採取強硬的措施而指向日本。

菅義偉官房長官(即秘書長)在11月26日的記者招待會上表示「非常擔憂香港最近的局勢。面對下年春天習主席訪日一事，我認為要堅決維持一向的主張。」安倍晋三首相亦在11月25日與中國國務委員兼外相(外交大臣)的會談時囑咐「在維持一國兩制的制度下，自由開放的香港保持繁榮是很重要的。」

在會談前一日舉行的香港區議會選舉，以支持示威活動的市民作為背景的民主派獲得超過8成議席。雖然示威者對民主訴求的態度堅定不移，但中國領導層卻沒有一絲接受的跡象。

日本政府以「會成為干涉到中國的內政的關係者」為由打從心裹想避開深入這個問題，然而這樣的態度在日本國內無論是執政黨和在野黨也發出了疑問的聲音。

自由民主黨山田宏前防衛政務官(國防部長)在11月26日的參議院外交政策委員會上敘述「包括香港，明明中國國內的人權狀況在國際輿論當中有著極大的疑慮，為何還要習主席以國賓的身份被招待？」他要求包括會見天皇陛下的訪日計劃要重新考慮。日本共產黨中央委員會幹部會委員長亦批評「因為國賓到訪日本所以就保持沉默的態度是大錯特錯的。」

1989年的天安門事件，中國武力鎮壓民主運動而受到西方各國的經濟制裁的期間日本政府在1992年實現了天皇陛下訪中的計劃。利用急於想脫離孤立狀態的中國，現在日本仍在受著極大的批評。

政府一方面意識到以歐美為首的國際輿論的動向，然而另一方面卻沒有更變以改善中日關係為首的政策。不過外務省(外交部)幹部在11月26日對香港越發的混亂表示疑慮，並說「習主席不能訪日的可能性不是零。」

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

今晚一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
聽日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

Push

邊個話區選冇用？

五毛：投白票懲罰泛民
如果個個真係信既話就會變左懲罰自已

聽住日本仔先，可能只係想加d談判籌碼